Ik was ten einde raad waar te krijgen het geld, maar een plotseling idee kwam naar mij toe.
Ik smeekte twee weken genade van de schuldeiser, vroeg om een ​​vakantie van mijn werkgevers, en bracht de tijd door met bedelen in de stad onder mijn vermomming.
In tien dagen had ik het geld en had de schuld betaald.
"Nou, je kunt je voorstellen hoe moeilijk het was om tot rust te komen werk bij 2 pond per week, toen ik wist dat ik er zoveel in kon verdienen een dag door mijn gezicht in te smeren met een beetje verf, mijn pet op te leggen de grond, en stil zitten.
Het was een lang gevecht tussen mijn trots en het geld, maar de dollars wonnen eindelijk en ik gaf over rapporteren en zat dag na dag in de hoek die ik eerst had gekozen, inspirerend medelijden met mijn afschuwelijke gezicht en mijn zakken vullen met koperplaten.
Slechts één man kende mijn geheim.
Hij was de keeper van a laaggelegen hol waarin ik vroeger in Swandam Lane verbleef, waar ik kon elke ochtend verschijnt als een smerige bedelaar en 's avonds verander mezelf in een goed geklede man over de stad.
Deze kerel, een Lascar, werd goed betaald door mij voor zijn kamers, zodat ik dat wist mijn geheim was veilig in zijn bezit.
"Nou, al snel ontdekte ik dat ik aanzienlijke sommen aan het besparen was Geld Ik bedoel niet dat een bedelaar in de straten van Londen zou 700 pond per jaar kunnen verdienen - wat minder is dan mijn gemiddelde ontvangsten - maar ik had uitzonderlijke voordelen in mijn vermogen om te maken up, en ook in een faciliteit van repartee, die verbeterde door oefen en maakte me een vrij herkend personage in de stad.
De hele dag stroomde een stroom penny's, afgewisseld door zilver, op me neer, en het was een zeer slechte dag waarin ik er niet in slaagde om 2 pond te nemen.
